\section*{Danksagung}
\cfoot{}
\setcounter{page}{7}
Eine Diplomarbeit wie diese benötigt die Unterstützung Vieler, um zum erfolgreichen Abschluss zu kommen. Unser Dank gilt daher allen Wegbegleitern, die jederzeit mit Rat und viel Geduld zur Seite standen. \\ \mbox{} \\
Der Größte Dank gilt Herrn Prof. Ing. Mag. Markus Schabel, BSc., der die Idee und somit auch den Grundstein für das Projekt gelegt hat. Auch für die Betreuung, die hilfreichen Ratschläge und die konstruktive Kritik möchten wir ihm herzlich danken. \\
Ebenso möchten wir Herrn Prof. Mag. DI. (FH) Dr. Gottfried Koppensteiner für die Bereitstellung des Arbeitsraums, der für den Aufbau eines Prototypen notwendig war unseren herzlichen Dank aussprechen. \\ \mbox{} \\
Fachspezifische Unterstützung kam von Seiten der Firma Ponix Systems, wobei speziell Alvaro Lobato qualifizierte Informationen zum Fachbereich dieser Arbeit beigesteuert hat. Des Weiteren ist zu erwähnen, dass Ponix Systems teure Hardware zur Verfügung gestellt hat, um die Realisierung des Prototypen zu ermöglichen. \\ \mbox{} \\
Auch möchten wir Bernadette Schwebler für die zahlreichen Stunden danken, die sie investiert hat um Korrektur zu lesen und Vorschläge einzubringen. \\ \mbox{} \\ 
Unseren gemeinsamen Freunden und Klassenkollegen, möchten wir für die gelegentlichen Tipps und Verbesserungsvorschläge danken. \\ \mbox{} \\
Abschließend möchten wir allen beteiligten Familienmitgliedern danken, die für viele, der im Laufe der Projektumsetzung entstandenen Kosten aufgekommen sind.
